---
layout: post
title: "jiang 2017 curve 流程梳理"
author: "Axe-hyx"
categories: journal
tags: [papere]
image: 
---

以下是对 jiang 2017 curve 算法的整理。数学记号表示和 jiang 2017 的附录出现的公式对齐。

我按照这个理解复现了 3d 版，但是 d 矩阵的更新有问题，待修复。

# Initialize d 矩阵初始化

$$
\begin{array}{l}
\quad\mathbf d_{p,1} = \text{mesh}(p, \beta) - \text{mesh}(p,0)\\
\quad\mathbf d_{p,2} = \mathbf d_{p,1} \times \begin{array}{c}[0 & 1 & 0]\end{array}\\
\quad\mathbf  d_{p,3} =\mathbf  d_{p,1} \times \mathbf  d_{p,2}
\end{array}
$$

# Compute force

$$
\mathbf F_{p}^{E,n} =\mathbf Q \mathbf R\\
f(\mathbf R_1) = \frac{k}{2}(r_{11} - 1)^2\rightarrow f^{\prime} = k (r_{11}-1)\\
g(\mathbf R_2) = \frac{\gamma}{2}(r_{12}^2+r_{13}^2)\rightarrow g^{\prime} = \gamma\\
\mathbf r^T = \left[\begin{array}{c}r_{12} & r_{13}\end{array}\right]\\
\mathbf{\hat R} = \left[\begin{array}{cc}_{r22} & r_{23}\\
0 & r_{33}\end{array}\right]\\
\text{Let}\ \mathbf F = \mathbf{\hat R},\quad \text{do}\ \mathbf F = U\Sigma V^T \quad \text{(Stvk Hencky Drucker-Prager)}\\ 
\mathbf\Sigma \leftarrow \text{PROJECT}(\mathbf \Sigma, \alpha	)\\
\mathbf P = \frac{\partial \psi}{\partial{\hat R}}(\mathbf{\hat R}) = \frac{\partial \psi}{\partial \mathbf F}(\mathbf F) = \mathbf U ( 2\mu \mathbf \Sigma^{-1}\ln\mathbf \Sigma + \lambda\text{tr}(\ln\mathbf\Sigma)\mathbf\Sigma^{-1})\mathbf V^T\\
\tau = \mathbf P \mathbf F^T \quad \text{(Kirchoff stress)}\\
p\mathbf I =\frac{\text{tr}(\tau)}{2} \mathbf I  \\
\mathbf{A}=\left[\begin{array}{cc}\\
f^{\prime} r_{11}+g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \mathbf{r} & g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \hat{\mathbf{R}}^{T} \\
g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \hat{\mathbf{R}}^{T} & \hat{\mathbf{P}} \hat{\mathbf{R}}^{T}
\end{array}\right] \stackrel{\text{replace with}}{\rightarrow}\left[\begin{array}{cc}\\
f^{\prime} r_{11}+g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \mathbf{r} & g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \hat{\mathbf{R}}^{T} \\
g^{\prime} \mathbf{r}^{T} \hat{\mathbf{R}}^{T} & p\mathbf I
\end{array}\right] \\
\frac{\partial \psi}{\partial \mathbf F} =\mathbf Q \mathbf A \mathbf R^{-T}\\
\mathbf{f}_{q \zeta}^{(i i)}(\hat{\mathbf{x}})=-\sum_{p \in \mathcal{I}^{(i i i)}} \sum_{\epsilon} V_{p}^{0} \frac{\partial \psi}{\partial F_{\zeta \epsilon}} \sum_{\beta=1}^{\gamma}\left(\delta_{q, \operatorname{mesh}(p, \beta)}-\delta_{q, \operatorname{mesh}(p, 0)}\right) D_{p, \beta \epsilon}^{-1}\\
\mathbf f_q^{(ii)} = -\sum_{p \in \mathcal{I}^{(i i i)}} V_p^0 \frac{\partial \psi}{\partial \mathbf F} D^{-1}_{\text{row}(0)} (\delta_{q,\operatorname{mesh}(p,1)} - \delta_{q,\operatorname{mesh}(p,0)})\\
\mathbf f_i^{(iii)}(\hat x) = -\sum_{p\in \mathcal{I}^{(iii)}}\sum_{\beta = \zeta +1 }^3V_p^0\frac{\partial \psi}{\partial \mathbf F_\beta^E}\mathbf d_\beta^T \nabla w_{ip}^n
$$

# PROJECT

$$
\text{Let}\ C = \text{cohesion}\\
\epsilon_i = \ln \sigma_i - C \\ 
\text{tr} = \sum \epsilon _i + \ln J_p \\
\hat \epsilon = \epsilon - \frac{\text{tr}}{\text {d}}\mathbf I \\
\begin{cases}
\text{case II = expansion: project to tip}\\
\Sigma = \exp(C) & \text{tr} > =0 \quad\\
\ln J_p = \beta  \sum \epsilon_i + \ln J_p \\
\ln J_p = 0 & \delta\gamma = ||\hat \epsilon||_F+ \frac{d \lambda + 2 \mu}{2\mu} \text{tr}\alpha \quad\\
\text {case I = static friction: inside yield surface, no plasticity}\\
\mathbf H = \epsilon + C \  \mathbf I  & \delta \gamma <=0\\
\text{case III = dynamic friction: do projection}\\
\mathbf H = \epsilon - \frac{\delta \gamma}{||\hat \epsilon||_F}\hat \epsilon + C \mathbf I & \text {otherwise}\\
\Sigma = \exp(H)
\end{cases}
$$

这里的投影对应于 [2] 中的原文 `assuming we get some` $\hat \tau$ `after the return mapping of dry sand from an input` $F = \hat R$，实现参考了[taichi-mpm](https://github.com/yuanming-hu/taichi_mpm/blob/d1848a4b28d91257a5f3ec5c2e6d46614aab93cf/src/particles.cpp#L599)。

# Update particle state

$$
\nabla w_{ip}^n = \nabla N (\mathbf x_p^n-\mathbf x_i)\\
\textbf{for}\ \text{all particles}\ p\ \text{of type }(iii)\ \textbf{do}\\
\begin{array}{l}
\quad \nabla \mathbf v_p\leftarrow \sum_i\overline{\mathbf {v}}_i^{(n+1)}(\nabla w_{ip}^n)^T\\
\quad\textbf{for}\ \beta = 1\ \text{to}\ \gamma\ \textbf{do}\\
\quad\quad\hat{\mathbf d}_{p,\beta}^{E,n+1}\leftarrow \mathbf x_{\text{mesh}(p,\beta)}^{n+1} - \mathbf x_{\text{mesh}(p,0)}^{n+1}\\
\quad\textbf{for}\ \beta = \gamma + 1\ \text{to}\ 3\ \textbf{do}\\
\quad\quad\hat{\mathbf d}_{p,\beta}^{E,n+1}\leftarrow \mathbf (\mathbf I + \Delta t\nabla \mathbf v_p)\mathbf d_{p,\beta}^{E,n}\\
\end{array}
$$


# Return mapping

TODO
